轉：元居民

元居民收到一封南邊圍人的信，在此分享。

一封南邊圍反送中支持者的信

各位反送中同路人：

我是一位南邊圍人。我幾乎出席了每一場反送中遊行，由6月9日的103萬人遊行開始，直到7月21日的遊行，我都與各位抱著一樣的信念走上街頭，對抗腐敗政權。我跟你們都一樣，因腐敗政府漠視民意而失望、因黑警濫暴濫權而憤怒、因烈士被無情政權殺害而傷心：梁烈士被政權推下的那天，我在街上看著直播，哭得臉上的妝都差不多全脫。

我完全理解同路人對721元朗恐襲的悲憤。但懇請你們相信我，我也跟你們一樣，對721發生的事感到極之悲憤，甚至比你們更加悲憤。所以，求你們聽我說以下幾句話：

一：721南邊圍內的白衫人

當天數百個於南邊圍聚集的白衫人，絕大部分不是南邊圍人。當天南邊圍聚集的白衫人是來自大量不同圍村的，聽說是有人吹雞，所以他們收了錢要曬馬。南邊圍成為了白衫人當天的集中地，是因為南邊圍是元朗最接近西鐵站的圍村。網傳因南邊圍聚集了大量黑幫，所以南邊圍一定有份策劃恐襲，因為圍村人傳統上從來不容外人入村。事實上，這種所謂傳統在幾十年前已經消失，尤其是在南邊圍這種極近西鐵站，每天都有無數外人經過的村落。

721當天，的確有南邊圍人穿上白衫，但他們不但佔白衫人極少數，而且他們大部分是中年/老年人，只是留守在村中。他們這樣做只是因為他們當天一早收到風指會有人進村搞事，所以才穿上白衫留守村中「保衛家園」。你們儘管罵他們被誤導、煽動是很愚蠢、很牛屎佬，但請各位不要過分仇恨他們，將他們全部/全部南邊圍人標籤為作惡的黑社會/暴徒。

二： 721西鐵站參與恐襲的白衫人

相信大家已留意到泰國拳手承認受僱襲擊元朗市民一事。他明顯不是南邊圍人，而他的新聞只是冰山一角，其實當天絕大部分的白衫施襲者都是像他一樣，是意圖不明的非南邊圍人。

721的元朗西鐵站恐襲事件，是在元朗西鐵站近YOHO MALL的方向爆發（南邊圍是B出口再行才到，處於YOHO MALL相反方向的盡頭）。當天衝上西鐵站的白衫人也不是由B出口衝上去（南邊圍人去YOHO MALL/西鐵站永遠都是經B出口，因為路程最短最快），而恐襲發生的西鐵站月台離村民留守的地方亦有一大段距離（步行至少6,7分鐘）。所以，絕大部分施襲者根本不是南邊圍人。

我不能夠亦不可能完全排除以上恐襲事件有南邊圍人參與的可能性，而我亦無能力具體得知施襲者來自什麼地方。但至少，由721至今，我看了大量（可能已是全部）有關721恐襲的片段，我都沒有認出任何來自南邊圍的人（我已在南邊圍住了一段很長的時間）。

三：如有遊行，千萬不要衝擊元朗任何地方

身為同路人，我絕對不想運動失敗，或你們任何人受傷/被捕，大家一個都不能少，齊上齊落。

如果反對通知書的上訴成功的話，請各位千萬不要藉合法遊行衝擊元朗的任何地方，因為這樣必定對各位及運動整體百害而無一利：

1. 自身安全

元朗有大量黑底人士，他們很多都有案底，也不怕有更多案底。所以你們跟他們玩武力升級的話絕對會蝕底，他們沒有獨立思考，也沒有底線，只要收了吹雞錢就必定會動武。他們比黑警更危險，部分黑警都不敢過分明目張膽地在鏡頭前打記者/瘋狂毆打示威者，但這班黑底根本沒有這個顧慮。所以，請各位不要衝擊任何地方，尤其是圍村，讓他們出師有名地去襲擊你們。留得青山在，哪怕沒柴燒。

當然，即使你們不主動衝擊，也可能會受到襲擊。因為，正如721，估計元朗的遊行可能會有收了錢被下令攻擊你們的人，但那些不會是南邊圍人，因為南邊圍已開會達成共識，村民星期六絕對不會衝擊村外的人，只會留守村內。如被任何人襲擊，希望各位只用適當合法的武力自衛或制服生事者，千萬不要藉此衝擊任何地方/追打任何人，否則只會將你們自己置於險境。

2. 政府漁人得利

同路人衝擊任何地方，都會給予政府藉口標籤遊行當天的黑衫為滋事份子，亦令黑警有藉口暴力清場。

再者，衝擊圍村/元朗任何地方根本沒有意義（正如各位在上水、沙田遊行，也沒有對任何地方作衝擊，因為這樣做根本沒有意義）。在意義不明確/不足的情況下作出任何衝擊，只會斷送抗爭者過去努力儲積的民意予黑警/政府。經過721一事，相信現在是反送中運動開始以來，民意最傾向抗爭者的時候，各位千萬不要將這民意斷送。民眾越打，黑警和政府越笑（證明：西環36槍的報導幾乎被元朗721完全蓋過，但前者其實極嚴重及極需關注）。

3. 禍及無辜平民、甚或自相殘殺

絕大部分南邊圍村民都是無辜的，甚至連當天的守村行動都沒有參與。如果各位衝擊南邊圍，恐怕只會禍及平民，甚至自殺殘殺（相信南邊圍及其他圍村都有不少反送中同路人）。

最後，請各位原諒本人實在不能與各位一起出席元朗區的任何遊行，希望你們明白。

設立獨立調查委員會！
平反暴動定性！
全面撤回送中惡法！
撤銷所有反送中示威者控罪！
林鄭下台 實行雙真普選！

一名南邊圍反送中支持者上